香港樓價絕對有35%增長空間

以下觀點是純粹從地產商/政府角度出發，全無人性可言，並不代表本人真正立場

現時香港，可以分成兩大類人：
1. 私樓人 (53%)
2. 資助房屋人 (47%)

當然，住資助房屋既，可以係好有錢，住私樓既，都可以租劏房

但我地先大膽假設，未來10年將會有大規模清掃公屋富戶既大洗牌，富戶會踢翻出去做翻私樓，而住緊劏房，真係有窮既人，可以攞到資助房屋成為資助房屋人

再推論落去，未來53%私樓人，將會係社會上比較富裕既53%，而未來47%既資助房屋人，將會係比較貧窮既47%

未來私樓人唔會有可能住到資助房屋人，而資助房屋人亦完全無可能買到私樓

我地根據53:47呢個位置，劃一條線既話，應該係：

而一般計算一個城市可以供樓負擔比率既方法，就係：

平均樓價 / 平均家庭入息 = 要供幾多年

而我地一直引用美國物業顧問機構Demographia計既數字，黎話香港人要唔飲唔食18年先買到樓，高過全球好多，然後話香港樓價痴左線

但Demographia應該唔了解，係香港呢個情勢下，社會財富分佈咁唔均衡，香港有47%既人係永遠唔會買私樓，而係會入香港資助房屋既安全網

我要平估私樓樓價，應該係用：

私樓人平均家庭入息

咁假若我用私樓人平均家庭入息黎計既話，私樓人要唔飲唔食幾多年，先供得斷層樓呢？

私樓人平均月入介乎$40000 - $60000之間，當係$50000

即係$50000 X 12 = $60萬

香港平均樓價：542萬

私樓人平均唔飲唔食供9.03年就搞掂層樓

我地再睇睇全球數字：

第2名的悉尼（12.2倍）
第3名的温哥華（11.8倍）

假若我地係Benchmark温哥華既話，香港樓價應該仲有27.7%升幅，假若係Benchmark悉尼既話，香港樓價應該仲有35%升幅

我呢個分析，唔係想提供Support去支持點解香港樓價仲有得升，而係想帶出香港最大既問題，唔係樓價高企，而係整個社會財富進一步將香港人口分化

呢類型分化，學名叫拉美化，一幅牆，一條街隔開，一邊係天倫之樂靚私樓，一邊係倫常慘劇窮公屋。

靚私樓既細路接受精英教育，成為ibanker，公務員，律師，醫生

窮公屋既細佬就要去劣等學校，成為生育機器，傾銷對象，廉價奴工

成個社會已經劃分成兩個人種，而呢個趨勢下，窮人係極難以翻身，HKU Law一年收幾百個學生，但公屋仔係得幾個

Source:

leave name keep safe

多謝

你可唔可以計埋vancouver 同埋sydney 真正可以供到樓既人既比率？

窮人生仔

買樓剩係睇53%既有錢人？點解唔係最有錢既2%人 ？佢地 一兩個月都供完，我認為樓價仲有大把上升空間

唔係剩係睇53%有錢人，而係將47%住資助房屋既人飛走

世界級9upper
我既建議都唔係睇最有錢既2%人，只係將98%既人飛走

私樓人平均月入介乎$40000 - $60000之間，當係$50000

呢條數點嚟？

香港百萬富翁近十年人數變化：

年份/人數/按年升幅度
2016/878,000/+14.3%
2015/768,000/+9.56%
2014/701,000/-4.23%
2013/732,000/+21.8%
...etc

會唔會考慮埋資產同父幹呢？

你睇下我既回復你就明
世界級9upper

咁數據做咩啫 我淨係知我買唔撚到

畫左幅圖架屌

當然，35%係增長空間既下限
假若計埋父幹，爺幹，大陸北水Top Tier都要人人係香港揸翻層樓呢D因素
個升幅可以再向上

假若用你個數據去計
香港樓價個升幅理論值，係更高
私樓唔係比窮人買
市場已極度分化

終於有個有腦d 認清形勢ge分析
政府 成日形容而家樓市同一般市民負擔脫離
無錯 呢個根本係資本主意所產生ge貧富懸殊ge效果
淡淡就用一般市民人工追唔到 就話樓市向上係泡沫
但就忽略全球量化貨幣令銀紙貶值(資產被升值), 外來資金同北水支持, 人口不斷擴大, 供應嚴重不足, 政府政策支持穩定同健康ge樓市, 早年買左樓而家供完同埋升左幾百萬所產生ge財富效應 全部呢d因素

其實唔駛用數據都知香港個樓市有排升
香港根本唔係正常既城市
地少人多樓貴
樓貴冇首期自然會去租
租樓既又想儲首期買樓唔駛幫人供樓

除非首期唔駛比咁多
但首期少 d人易買樓 個市又冇咁多盤wo
你話壓下個市 變銀主盤香港即刻暴動

所以租樓果班又想上樓
畢業出黎果班又想上樓
住公屋果班 人工升左咁多又想上樓投資儲蓄

結論又係個個都想買樓
心態就係咁 你壓都冇用 除非整多次SARS 黎

計埋呢D因素既話，個數值會去得太高，到時會受更多屌
35%真係已經好低估架啦

同埋股市都樓市化緊
而家人仔升翻值，外匯又開始鬆綁，港股通越開越猛，連ATM一個月都有60億流入
呢D Cash Inflow，只會再將香港各樣既資產價格推高，你手上既銀紙，你份人工，係陰乾緊

美 日 歐 支全部開核動能印鈔機
小港豬就好似一件畀支那箍緊頸嘅女優咁
無奈又無限畀各國抽插 中出 顏射
港豬真係幾気持ちいい

淡淡會同你講
1. 一旦經濟轉差 因為經濟無可能不停向上 (無錯 一旦就係點都會發生 一旦你出街比車撞你命都無) 所有資金會流走 住屋剛性需求會消失
2. 加息週期就會令人供唔起要賣樓 跟住就進入樓跌週期 (又唔知6成物業巳供滿按揭 加息關呢堆業主咩事, 仲有美國加息陰d陰d你就知佢根本無本錢大力加息, 香港銀行水浸根本又無原因要跟住不停加, 加小小息就諗住震走d業主 )

你呢個係中位數來咋喎

我地一向Quote開果個供樓負擔條數，就係攞果個Pool既年收入中位數，除翻當地個平均樓價去計

假若我地將公屋人剔走，剩係計私樓人既話，就攞私樓人既收入中位數黎計

仲加埋辣招已經高度扭曲流通
政府，外在環境，一內一外一齊夾爆上
共產黨打到黎，九龍新界無得避

有無高手可以動漫化呢個畫面
等到大家一幅圖睇清楚個主因

你其他地方嘅資助房屋人唔洗飛走？

攞加拿大，澳洲黎講
果邊既房屋流動性，財富分佈，唔會極端到將成個社會一大半人從私樓市場上面飛走
攞住屋黎講
Downtown貴，咪搬遠D，果邊既人Car Ownership好貴，每日揸1-2個鐘頭車返工放工係閒事
佢地通勤揸車果1-2個鐘，同你搭車果1-2個鐘唔同，佢果1-2個鐘已經可以去到百幾公里遠，去到非常之Suburban既地方，我地香港果1-2個鐘，頂多都係得30-40公里遠
百幾公里 vs 30-40公里，樓價下降既Gradient已經好唔同
對於加拿大，澳洲黎講，窮人頂多住遠D住平D，揸車返工揸耐D，對公共資助房屋既需求無咁剛性
對於香港黎講，窮人住到天水圍北區果邊已經係極限，無得再遠，而且又唔鼓勵揸車，對於窮人黎講唯一既逃生門就係公共資助房屋，無得靠住得更遠去逃避問題
攞財富分佈黎講
果邊既堅尼系數，係遠低於香港，窮人向上流機會更大，窮人唔會淪落到幾代都無可能買到私樓既局面，但香港而家就係咁

全中

升到1000%都好, 唔會買就唔會買

Ceiling唔識計
還望有高人計到

之前講中國地方債篇野原來都係你寫
高質會員

唔好講咁遠 講呢一刻點都係買樓好過揸住cash租樓
當你5年後有一個大跌呢 到時我又供咁左一舊按揭 防守力又強左 風險又細左 捱過樓跌一段時間又一條好漢

升1000個%

你用溫哥華黎做基準好d有d問題
人地最低工資70蚊hkd一個鐘，計一返8hr一個月返25日工已經係萬四蚊
放落香港計ko左你個表家庭收入萬4以下的部份，個47%vs53% 已經唔準

你係中間劃條線就係中位數？

私樓人平均唔飲唔食供9.03年就搞掂層樓

我地再睇睇全球數字：

第2名的悉尼（12.2倍）
第3名的温哥華（11.8倍）

假若我地係Benchmark温哥華既話，香港樓價應該仲有27.7%升幅，假若係Benchmark悉尼既話，香港樓價應該仲有35%升幅

個倍數係咩來？同埋35%點計？

無知一問
大洗牌發生嘅原因係？
根本依架好多人係度呃公屋
有公屋個d有唔少人有資金買樓
識幾個住公屋嘅frd老豆幫佢俾首期

係囉
最重要個忽又冇解到

53%入面既一半人，即係26.5%果個位
而26.5%就存在於果個Area既附近

香港：9.03年
假若要去到12.2年，即係有35%
假若要去到11.8年，即係有27.7%

又係你條撚屌

lm

12.2 - 9.03 = 3.17
3.17/9.03 = 35%

11.8 - 9.03 = 2.77
2.77/9.03 = 27.7%

明！？

係呀屌

係美加中產先住suburb
一樣有窮人住市區

所以我咪話因為溫哥華果邊社會財富無香港咁兩立
同埋果邊窮人Way Out比香港多
所以計算私樓負擔果時，唔使好似香港咁，將整批資助房屋友剔除

高汁po留名

阿黃太 陳生都知，樓市專家?

香港人有幾多資產你都冇計埋入去 剩係用月入計 點同你玩

同埋Sydney 同Vancouver 你又拎個總數（冇分有錢人同窮人）就咁比返香港私樓人月入 緊係計到咁啦

如果你剩計Sydney , Vancouver 私樓人月入 話唔埋香港樓跌35% Tim

窮人都住得遠
可以睇一睇紅色果一大達，離市中心距離

窮人好明顯唔係住得遠
而係窮到冇錢買車要住鐵路沿線

咁點解你可以將佢地負擔得起呢個數視為可以升市的空間
不如倒轉黎解，悉尼溫哥華將會跌三成？

我自己都Research左好耐
溫哥華：
總住屋：309418
公屋：25623
比例：8.2%
Source：

悉尼：
總住屋：107680
公屋：12976
比例：12%
Source

同埋佢地既"公屋" Definition，比香港係闊好多，政府營運、非謀利機構營運，互助房、原住民、老人等等，一律叫Non-Market，非市場房屋

而佢地呢個Housing Policy下，住公屋一來人數比例少，二來住公屋未必係窮人

但而家香港，住得公屋，由其係新落成果D，極大多數係窮人/新移民/連廣東話都唔識講

環球瘋狂印銀紙既大環境下，資產價格有可能跌咩？
相比起2008年，單單呢10年：
中國：印多左4倍幾銀紙
美國：印多左5倍幾銀紙
銀紙水災既情況下，資產價格頂多只會橫行，唔會跌
係林鄭推施政報告後，我開過Post，話：
施政報告割裂樓市的政策 私樓將變成純粹投資工具

上任將近一年，中原樓價指數升幾多，大家有數得計

我用另一角度去引證

假設，10年後，現在任何東西都不變（例如，唔加辣/減辣，按揭成數不變，呢個好重要，做預測，只可係無variable 既情況下，先講得通，如突然南北韓打扙，樓市股市都即係收皮啦

健兄係係話升35%

我拎全香港最平既嘉湖山莊2房做example
35%後，450萬變607.5，剛過左600萬條線，要拎6成出來做首期，要拎240萬做首期，但反而每月供款只需15000蚊，其實好平
全香港最平既屋苑都要240萬做首期，出面市區真不敢想像要幾錢

要有呢一筆首期，剛畢業既年輕人相信好多部分都無可能做到，只有靠父幹，需父幹很多程度都係按左自己層物業再draw一筆錢出來做首期，所以唯一要分析係，仲有幾多父幹既購買力可以用，真係生兩個都唔掂，一層樓最多按一次比一次首期

樓價可以升幾多，從來都唔係睇收入，宜家低息環境，一個月先供萬幾蚊（新樓二按除外），真係去少兩次日本旅行都供得掂，最重要係睇首期，如果政府禁制埋新樓唔比做任何二按，新樓一定賣唔到咁貴，二手樓都唔會咁貴，但政府又唔敢得罪發展商，但唯一風險係借發展商二按個班，一加息，真係好撚貴。

Vancouver得果60幾萬人 (2014，無2017數據)
但車就有160萬架
果邊"一般"窮D人真係窮到無車？
Source:

i see

所以照咁推論 我啊媽應該都係女人？

咁更加反映架車係溫哥華注冊
唔代表車主住係溫哥華啦

我如果只過到400萬樓的壓力測試，就算升3成我都係買唔起架播，同樣價錢只可以買舊到pk/細三成面績我都唔夠用/差過現在直頭買都唔撚買。
邊個咁叻去接貨令到樓市upupup?

唔使10年，林鄭任期內，必定放寬
抬林鄭上而家特首個位，就係地產商
呢段時間林鄭既施政，係完完全全對地產商謝票
假若林鄭既施政核心係民本位，要打壓樓價，以下幾招就可以迅速搞掂：
1.房產累計稅
2.放寬地積比
3.激平補地價
4.土地房屋空置稅
5.租金管制
呢5招，都係即刻反應，現時可行，對樓價係有立刻既打擊
但你從來未聽過施政者有任何風聲透露過，呢5招會是旦攞1招黎用
因為政府由其是林鄭從來無唸過要打壓樓市，從來無唸過幫香港人平買私樓
佢只係想盡可能對當初有支持過佢既勢力謝票，而自己可以安安穩穩渡過任期，就係咁多
樓市最大果個莊家係咁玩，樓價有乜可能會跌到

當一對Couple要結婚
而個女人又唔想同奶奶住
你就明果D接貨壓力係邊

無錯

以為你個倍係真係倍

個倍字我係直接Copy from 端傳媒架

準備買間六百萬，賺返百幾萬都好

最少賺200萬
未計物價升值因素

算唔算將垃圾樓同正常樓撈埋一齊講 ？即係假設全部香港樓都合適居住

講真比幾百萬買垃圾樓真係好無意義

點Define垃圾樓

可以搵擔保人（唔洗直屬親戚都得，有人認頭本身無按揭，有收入就得）

認真，宜家買樓既人，需要5-6萬蚊人工就過到壓測（一個人唔夠搵兩個人/搵擔保人）

睇下面兩福圖，600萬樓/800萬既樓壓測係一樣，但首期就差天貢地，所以800萬二手好難搞，個班人寧願買新樓，起碼有二按，如果有父幹就無所謂啦

2.77 / 9.03 點樣27.7%?

Lm

我錯，原來係30%
香港樓就算Tag住排第3，都起碼升3成

Sorry 下面打多左個0

如果一人限買2個單位咪炒唔起

有冇發現樓價貴嘅地方都係多華人 eg 悉尼 溫哥華

其實要壓樓價大把方法，但放心，政府唔會做

個啲地方主要係華人既資金避難所

你張圖個入息中位數係家庭唔係個人, 所以一個家庭唔係50k x 2

悉尼同溫哥華個倍數你係照quote返報告個數?
香港個數你就adjust咗我當你啱先啦
比較對象個數就唔adjust咁比較條撚咩
香港貧富懸殊就睇堅尼系數已經知啦

所謂增加土地供應，純粹係望梅止渴
土地供應多左，但塊塊地麵粉成本都過兩萬/呎
呢D多左既土地供應，去到最後賣兩三萬/呎已叫仁慈
政府就好似個巨型既吞金獸，用土地利奴役香港人
高地價政策當年係英國佬留低，但英國佬無唸過班華人會玩到咁撚顛

唔係個人，我係以家庭黎計

Exactly
咩增加供應 增加綠置居 白居二恆常化 貨櫃屋作短暫居住供應都搞埋 全部都係PR技倆
底牌就係佢想樓市穩定地慢慢升
一來謝票 二來維穩

租樓有租樓嘅彈性

如果你覺得真係會跌，根本就唔會買，5年租金同樓價跌 10%-15% 差唔多

儲多咗 Cash 借少咗錢買跌咗少少 1x% 嘅樓根本仲著數。

所以你舉嘅例子係完全無參考價值，都係嗰句，投資涉及風險

唔好比地產洗腦，自住根本都係投資黎

悉尼同溫哥華，我試過Adjust，你可以追翻上面既Post
但人地社會階級流動性大，而且公屋比例少，公屋唔止窮人住，好難計

香港堅尼系數大，無錯，我就係用堅尼系數黎Support樓市升幅

樓價只會升，香港後生仔會去大灣區住，香港返工，係不爭的事實。

樓主講香港9.03，雪梨12.2，溫哥華11.8啲倍數係咪同一個methodology？之前講香港係18倍個study呢？

舉個例子
我阿爸搵2萬
我阿媽搵1萬
我搵3萬
我阿哥搵3萬

加埋都搵9萬，應該都超好多人既月入中位數
本身有層私樓供緊，一家人供係絕對無問題
出年阿哥要買樓，而我後年都要買樓結婚
咁就會變3個家庭
一個3萬月入，一個5萬月入（阿哥同佢老婆），一個6萬月入（我同我老婆），購買力突然廢左好多

供都唔擔心，但我地兩個首期加埋都要成300萬，阿爸按樓都比唔到咁多，所以唯有屈就屋企，如果無我大佬/我，阿爸應該夠錢比我買樓, 咁唸好衰，但呢個係現實

所以煩都係煩首期，唔係供樓

如果方便，其實我唔介意

溫哥華幾多呎，香港幾多呎

月入同住邊唔係有太大關係
大把以前買落私樓既人人工加埋都未必高過一個fresh grad好多
尤其係新界d私樓，好可能兩公婆加埋3萬蚊都冇
但依家要買樓，一個人3萬都唔會買得到好大既

好簡單，睇下d私樓家庭月入中位數就會明
就算係d中高階既私樓，都只係50000幾，仲未計可能唔止兩個人做野
你年輕人男女朋友加埋50000唔難，但買唔買得起樓? 買到既，新界200、300呎個d囉

所以如果直接用依幅圖去比較係唔公平

咁5年後樓價會升左唔止15%架ma
到時又跌返15% 都未必跌到我買入價
仲有你呢5年租樓唔洗錢咩 唔洗加租 你話加租咪搬細d平d 咁搬屋唔洗錢 買過d家電唔洗錢? 租樓用咁多錢又點解會儲得多過買左樓供樓?

睇左4分1左右
樓主係咪全篇野都係用家庭月入而唔係人均月入黎計？
好似我屋企咁 家庭收入3萬幾 但4個人洗 我都係住公屋

畢左業幾年既表示你個分析同講廢話無咩分別

我試過用個人入息計
但國際標準係用家庭計，否則就攞唔到外國既Benchmark

樓主post係家庭月入

唔洗睇下，佢第一句已經話將唔係超級窮撚的人當人富戶已經想趕你出公屋等你係租務市場自生自滅嘛，後面講果d唔關你事

比左正評係樓主想法幾好，但其實呢個３５％增長空間無乜意義

因為個想法係從依家呢一刻既收入出發去估算，其實應該叫樓價仲有３５％折讓

依家經濟發展穩步向上，呢種升幅其實合理

但要諗下後續方向係點

股市升溫，美國加息但美元減弱令市埸流動資金上升，商品價格上升，樓價仍會有呢種３５％增長空間既感覺係好正常

但試諗下呢種情況可以維持到幾耐

唔洗同我講剛性需求，其實影響樓價唔大。

我相信既係經濟增長源於借貸，消費，通漲再借貸。

當經濟政策同環境改變，股票會係率先表現出黎，當然依家股市升係絕對冇問題

但當息口繼續增加，新興市埸回報減弱，熱錢回流美元，股市下行

人民消費力減弱，令經濟下行，到時候又靠咩去維持住呢個價格流動呢？

利申: 金融分析學者

之前18倍係計埋47%公屋戶
但呢47%係完全同私樓市場脫勾
計埋佢地係脫離實際環境

樓主岩呀，私樓根本唔係公屋仔買

直接用租售比計啦
睇下市場租金

蓮塘口岸、港豬橋、東涌屯門連接路，黎緊一兩年內可以完成，去大陸會愈來愈方便。

真係要同其它國家比較的話，要比較埋居住呎數先合理

垃圾樓簡單啲黎講就係極細，一開打門就係張床，屋企連做掌上壓嘅地方都無

外國年收 12年買到啲咩，香港年收 12 年買到啲咩，都應該係考慮因素

美國加左幾次息啦，萬劍歸宗去左邊

我都唔介意

200呎 vs Over 1000呎

有啲知道有得發圍既會選擇北上
但連登班港獨廢青邊有料北上
日日打空砲就最撚叻
每日夢想就係同新移民一齊爭公屋

宜家美金根本侵侵控制著個匯率

用依幅圖我只不過係想指出
個統計只需要剔除公屋戶
香港個供樓負擔，唔係脫離國際環境

補充多一點

因為流通性既問題，樓價係比股市滯後

所以唔好話樓價唔會跌，睇１５年就知曾經都係會跌過

記住商品價格唔會單單去睇一樣野去反映

提多一點比大家諗下就係＂點解經濟增長依家係一直放綬，但股票商品價格上升速度又快左咁多＂

不過當然，各人既睇法唔同，咁先係市埸

悉尼同溫哥華都有佢地嘅公用/資助房屋政策
篩走左香港唔會買樓個班人 再直接咁比較
個estimate咪唔準囉？

加幾多次唔係重點，重點係息口係幾多

租售比有無統計數字？有既話我都想計下

唔好諗太多....

可以升多兩倍半，非9up

你覺得，美元弱，債價跌，有無可能引發加快加息？

請追Post
我有解釋過點解Filter唔走2地既公用/資助房屋
1.比例少好多
2.佢地成份雜好多，未必全部都係窮人
3.佢地窮人多數租樓/買遠D窮既地區，唔會完全脫離私樓市場，但香港會

1. 樓市唔係一定非升即跌，可以係持平

2. 搬屋搬埋家電 幾千蚊搞得掂

3. （租樓 = 幫人供樓）只係適用於樓市升嘅時期

4.1 租樓可以自己揀住邊度，住得近公司一日慳 2個鐘可以自己野

4.2 租樓可以自由選擇大細，想慳啲咪租細啲，想舒服啲就可以租大啲。如果買樓將價就貨，第日一定後悔

可唔可以發動連登既燈力

兩年treasury yield 已經2.12釐，30年先2.91，yield curve flat 緊，而10年yield 已穿下降trend line！

Steve Mnuchin已slip of the tongue話要弱美元，利好出口，油價(net oil exporter)等等！

後市係點
重點係，你要睇幾後？
短期既，大家有眼見，講多無謂
中期既，太多不可見因素，無人講得準
長期既，我之前開Post有講過：

樓價只會升至，香港經濟體對中國已失去重要性，人民幣可以直接走出去，成為國際貨幣，港幣變成廢幣，果刻香港樓市先有機會真正收皮

其實美元弱同債價跌要分開

息口只係令美元強弱其中一個因素

重點係影響美元價格係全球經濟環境同資金流

加息係必須，呢種經濟追唔上既通漲往往要靠股市支撐係最危險

Trump望落去好似好撚蠢
但咁多個總統，佢係真正一個最識得玩經濟
美國要加息，係為左Recover翻過往10年扭曲既金融政策，呢點係必須
加息往往Side Effect就係對經濟有所Damage
佢要壓止經濟上既影響，就大搞稅改+弱美元
功效美元翻番美國，等如二次QE
再不斷壓低美匯
谷高股市、樓市、各類型商品指數
仲幫助美國重建出口

唔好諗太多。。。好多野仲係用ＵＳＤ結算。。

如果變廢幣，大陸人就唔洗係咁換港紙

一個國家經濟真係好取決人民既質素

大陸係咩質素真係心照，要經營得好真係好難好難

公屋富戶咁易踢得走

所以我講果個長期，係真係長期
中國人質素低，係人都知
但呢段時間，由其係習總上台之後，大家都睇到，呢個國家對政策既執行力，國家意志，同埋同你玩起野黎，其道德底線可以低到無譜
長期人民幣國際化，係一定會發生到

呢排都唔少人被Out啦

短期一/至兩年多數都係升
中期應該會跌（4-10年），加息/收緊貨幣政策/去槓桿/供應增加/
長期一定要唸一個factor（10-20年後）, 大陸會唔會將150-200名額加大到1000，甚至無限，因為照現在150人既增加，香港出年率又低，人口紅利會204x年見頂，但樓價唔會見人口下跌先跌，會早10年就開始無承托而跌

要唔要夾錢炒樓，屋企仲有兩個首置額

我想買農地多D

香港一日係中國既抽水位
一日樓價都完全無可能跌到
假若香港失去抽水位呢個功能
大陸人可以直接走出去
佢地仲會貪呢個"鳥不拉屎"既地方？
到時佢地會直接吞完香港個外匯儲備，再將香港壓為一個一般直屬市級地位
果時大陸人仲會想落黎？果時港樓仲有得玩？

真心，我唔識就廢事鳩答。政治野真係唔係咁熟

人仔國際化我諗都唔係咁易住，雖然依家有唔少野都用人仔結算，但要做到呢一步 就睇佢點利用香港

現時就利用香港發美金債，供美金股！

一早入左 12 16 擺倉底 下年再睇

買樓好過啦

好ON9

我講跌10-20%, 唔係爆煲到一文不值，我相信係一定有既可能，淨係如果港元放係銀行收息都大過樓放租既回報率，樓既價值都會跌，而你講個樣係中共想將香港價值完全摧毁，可能性較低

強調，係回調，唔係爆煲跌8成，講淡少少都唔得咁撚惡

唔少人有冇幾千上萬戶先
我識個fd條女大陸有地有屋照住
佢老豆老母扮離婚打晒交又分多間出黎比條女住
又有人將d資產全部比晒仔女再除名
又繼續住
比人out果d一係手段太低一係真係大把錢唔自在

其實同一隻股票一樣 慢慢貨源歸邊 有錢人持貨能力強大

same. 每當一樣資產個價唔合理咁狂升，就會有人作D新理論去支持佢。

以家買樓只可以講自己實力，
投資醒GA都唔會揀香港樓。

700/2318有阿爺撐著，高低波幅都有20%啦

其實一d唔係好科學既理論都證明
連嘉湖山莊最低水都開始炒高，好似牛三細價股都開始炒既時候，就係牛市既終結

不過個市有政府托著，睇下政府可以撐幾耐，撐到10年嘛？

結論：窮人唔好生仔

就當你講得啱 仲有30%空間
以上年升咗10%計
頂盡升多2-3年
而家計劃買得嚟，已經會見頂
結論：唔使買

買樓係投資決定, 自己判斷後市，無人比到意見你買/唔買

3年跌10%你到後悔
3年後升10% 你就笑晒口

好心將d廢老踢番大陸住啦

高質

有班人越來越有錢. 照買.

👍🏽

推上去俾租租睇😍

啱架喇多啲呢啲只升不跌理論

我覺得 有謬誤 你點ensure 另外嗰兩個城市同用你同一種計法 先有比較空間 依加温哥華冇public housing咩

政府唔係托
政府係麵粉果個環節吊高黎賣
佢只不過一個小小既舉動，就已經控制到個樓市
連明Bid都取消埋，改哂做暗標
魔鬼只不過需要係最前段，做小小動作，就已經搞到下面民不聊生，人間地獄
當政者到底有無宗教觀？真心認為死左就乜都無？

比例細好多，有解釋過，請追Post

有朝一日你都會變廢老

咁你買到未

地價都萬幾蚊呎 想跌?
要樓價跌 姐係政府收入變低
你會唔會想自己既收入變低
外來因素控制唔到冇得講
但要政府玩死自己 有冇可能自己諗啦

大陸果邊幾年前就係出左限買
啲人就黎哂香港買樓

大陸一線城市仲升緊

正皮

樓市要跌嘅時候從來都唔係政府控制到
美國都唔得何況你香港政府
而家睇基本面樓市係好難大跌，但黑天鵝嘅野邊個講得埋?

所以咪話外來因素控制唔到冇得講囉
死盲撚

升呀 希望班廢青唔好佔中

所以呢個53:47，只係一個好基礎既假設
47%既人，因為墮入政府安全網，得到資助房屋，對私樓係0需求
53%既人，因為入唔到安全網，焗住出去大海搵私樓
咁點區分呢53:47，要建立完美模型，我無數字，建立唔到，只能夠係家庭月入果到切一刀，先分到兩批人
假若我唔用呢個分法，你係咪有一個更完善既方法去區分：
1.一世住資助房屋無可能住私樓既人
2.一世流流長總會最後住私樓既人

點會跌 日日150

你講大學收工
依家巳經係越嚟越貧富懸殊啦

對廣大階層黎講（包括香港啲中產專業人士），北上有撚用？
大陸又唔差在你呢啲香港人，佢地有大量平價大陸勞工供應，要搵到工就唯有屈就於大陸嘅人工水平。
咁唔通上去拎住份更加低嘅人工，食更加毒嘅野食，住更加差嘅樓就發到圍？

算鳩數啦同佢講黎都哂氣
係呀 下年會跌 依加上車買樓全部都on撚鳩

廣大香港本土人，命運只係淪為二級公民
真正發到圍騎到北水浪既，只係極少數
BTW有連登仔爭取BNO擁居英權
烏干達、肯亞、印度、巴基斯坦呢D國家，比英國統治得更耐，咁要講比居英權既話，排起隊黎呢D國家係咪都要排埋一份？

紀惠集團行政總裁湯文亮今日出席耀才（1428）舉行的講座，並重申料今年本港樓價跌5至10%，主因供應增加、利息上升等因素。儘管如此，但若自住而有首期兼供得起，現時仍可買樓，好過幫人供樓。

他出席耀才（1428）講座時表示，不應將「父幹」、「祖父幹」視為一種責任，要量力而為，否則臨退休仍要為子孫而揹起層樓。

淡淡龍頭大佬肥湯 都叫人買啦 淡淡點算ar 點撐落去

笑左 睇跌但叫人依加買

呢個作者同樓主觀點一樣

佢家姐早排先買左間幾千萬既樓
跌? 呢條仆街 人唔笑夠都吠

我唔明你點解硬係要抽起資助房屋人口嚟計香港物業嘅affordability

你假設咗住資助房屋既人對私人物業無需求

又假設外國所有人都只對購買私人物業有需求

條數係未計漏左租住私樓既人數
仲有每日簽證既新移民數量
仲有內地人投資炒賣既數量
仲有未來10年人口老化
條數好似唔係咁簡單比較人地城市拎個入息中位數這計到

因為香港私樓真係貴到離哂地，Target Customer絕對唔係公屋戶

因為外國公屋比例真係無香港咁多，同埋窮人比香港多好多Option

推左走右

係計漏
但以上數字
邊個有本事知？
假若條件許可，我絕對希望建立個完美既Model，另我可以Simulate成件事
先講租私樓人數及其月入，香港有好大部份私樓放租，無打厘印，無報稅，連租幾多都唔知，個數存在極大Variation
每日簽落黎，有幾多個真窮，扮窮，真富貴，又無數字
幾多大陸人炒樓，又係迷，因為有份炒果班好多都有身份証
人口會老化，但將來香港又會否加大輸入大陸移民數量，或者已經加大左，你又知一定150個？
咁係咪無數字，就連假設都唔做得？
有樣野叫，大膽假設，小心求証
先假設個立論出黎，時間自然會証明我既論點
最少我之前我既Post，都中ing

唔係好明，
點解宜定咁貴來入？

博2-3年升幅？

其實都係，一間舖位租出去都最少十幾萬。
D閒錢買樓又得，投資又得，對比起呢班人，樓價幾高跟本就無乜問題。

係香港呢d咁特別既case，用平均月入只可以反映窮人難買樓 香港呢二，三十年係玩緊大富翁既後期

問題係你個benchmark 係咪都係咁計出黎
你計法拉低變左9年就供斷
但人地如果唔係咁計係拉高左架喎
你用個高估既數字做benchmark有咩意思

連登唱升
屋企層樓係時候轉手了

求指教

留名

資助房屋唔單指公屋掛？同埋，唔係你口講「絕對唔係」就唔係吖，只不過係你又一個assumption.

外國人好多人對購買物業無需求。因為佢地唔視物業為一種獲取投資回報的工具。

咁試下睇下UBS個Report啦，佢個Study更Depth，而且香港樓價個Bubble更入唔到全球Top5

Richmond 個堆人根本就唔洗返工
除左一大班香港移民
近年仲多左支那有錢佬

溫哥華後生一代鍾意住 Burnaby

資助房屋唔係單指公屋
但香港既資助房屋主要目標受眾，就係香港家庭收入中位數以下既家庭
呢部份人有公共房屋既保護，自己又供唔起，何需要將佢地納入私樓Target Pool入面呢？夾硬納入一大批又買唔起，又無剛需要買私樓既家庭係整個統計數字入面，唔係更以偏蓋全咩？
私樓假若係需要全香港人去消化，私樓絕對有Bubble
私樓假若只需要服侍Top 53% 家庭既話，Bubble就遠遠未至

咁你同無講野有撚分別咩

上年年頭入，不知不覺升咗兩成有多
我都覺得香港地而家真係痴痴哋線

咪係

請追Post, please

高質post lm

你係假設緊其他國家都係冇安全網同資助房屋
都無視左香港唔可以向低樓價地區嘅問題
美國你住唔到紐約可以去加洲住
香港最多都係入到將軍澳已經冇得再走

你咁講係咪預示將來會升到全港冇嚟千萬樓下既樓仲可以不斷破頂一直升上去，咁人工物價點搞。

樓主呢d鳩up唔駛本，雖然你今次個point比較似樣

樓主點樣full pay買樓可以夾到個師奶反唔到口? 真心想學野

樓主，我建議你唔洗同d 話拎最有錢果2%果d 人傾，因為佢地既智商所限，你呢個topic 對佢地黎講太深

跟誠哥講野無得輸

用張圖本生就有問題
正常返工點會連七千都無
cut off又無計返百分比

股災後樓價大跌

張圖都唔識睇
又無加權

其實樓價唔係炒出來既...........

樓主你嚮連登呢個廢青forum出呢個咁合理post,好多連登仔會接受唔到現實,話你9up架。
連登跟本有好多人未夠深度睇樓市既問題,一味盲目唱淡。佢地成年前已經唱淡,成日講咩睇下三年之後點,轉眼又一年,樓升左幾多大家心照。我估計三年年班垃圾仲係繼續眼紅人地,繼續講睇下三年之後點

升到幾時，再繼續升返大陸住算喇咁，唔想哂錢買納米樓。

個心讀十次睇下仲明唔明啦 小朋友

咁有錢人宜家仲買唔買樓？

戇鳩仔
講撚到政府完全控制樓價咁

你就真係小朋友啦

強貼留名
連登小有嘅理性聲音

利申 鍵國派

樓主高質 傻淡總係視而不見，呢個世界發生緊咩事都唔知。以為鳩UP下就會樓市大跌，殊不知自己根本唔係市場參與者

將來繼續長住喺度就要買
但隨時移民 唔會諗買住

唔買有個好處，移民無野留戀，走得狠，可能唔係壞事

香港已經分為兩個族群
好似港股咁
強者越強
弱股已經無乜翻身機會
樓市如是
人種如是

Thanks

無錯
特別自從2008年之後

湯文亮推左走右
自己個女幾千萬都買
然後叫你唔好搶貴D貨
你信財演？
另外，沈大師都唔係乜好人
佢係好人，就唔應該鼓吹人玩牛熊
佢同英國黃根本係Friend黎
一個Sell牛仔
一個Sell熊仔
Even a broken clock is right twice a day
一個唱淡，一個唱旺
總有一個中
然後各有Fans
兩種貨都賣得旺

啱呀 青

蓮塘有運行，仲係低水緊

我出呢D Post係當落時間囊

住私樓，就好似買騰訊咁
$250果時你覺得貴，轉下眼去緊$480

重點係息口仲係好低

唔洗買咁入 福田已經有樓

大陸買樓其實好煩，要你證明你有幾年供社保貢獻

户藉制亦都令廣州人唔可以去北京上海買樓，相反都係

咁班大陸佬錢多得濟買落黎香港買囉，無户藉限制 錢解決到就唔係問題，30%印花稅輕鬆

好撚好笑 唔明點解個個都係買納米樓
有二手樓唔買買新樓 無錢又嫌三嫌四

窮人仔女安安分分掃下地做下清楚保安飲食sales咪算囉

烏干達、肯亞、印度、巴基斯坦係國家
啲人都唔再係英國臣民
但香港唔係
就連喬寶寶都經bno攞到bc

有錢既人只會更有錢去買更貴既樓
無錢既人依然唔會有錢去買樓

所以就算幾貴都好 一樣有人接手
樓價無嚴重既事係好難大跌
最多都係回落一成

烏干達係獨立後，總統阿明直頭食人
現時總統連任左六屆，人權往積更差
當年獨立後，有短時間仲係英聯邦國家
假若係因為中國迫害香港人，就應該比英國國藉比香港BNO持有人既話
按迫害程度，阿明比中國更嚴重
按”臣民”屬分，本身烏干達係英聯邦國家，只不過係阿明強制單方面脫離，英國無話主動廢除其臣民身份
按統治年份，烏干達仲長過香港100年
要排隊輪國藉，有排都未輪到你
臣民呢隻字，你而家過去英國講，而家英國咁反移民既情勢下，WFC
利申：本人為BNO持有者，試過入境英國排EU條隊，比人趕走，入境官仲同我講：
You think you hold BNO so you are British citizen?
香港人最悲哀，唔係比中國輪姦，而係大部份香港人，對國際大環境下既香港，自身情勢，唔充份認識，唔去鑽研自強不息之路，而係終日FF奶英或奶共，望對方恩賜

點睇周顯？

烏干達獨立 已經同英國脫離關系
但香港唔係
唔係前英殖民都可以參加英聯邦
烏干達都唔會好似香港有一個叫bno嘅國籍
雖然bno同bc係兩回事

35% 太保守

依家樓盤仲有百幾二百呎
當你平均180 呎

兩個人訓覺只需一張床, 返多d 工就可以瘦d, 3 呎乘6 呎就夠 即係18 呎

香港樓價絕對起碼有900% 增長空間

你benchmark vancouver 果d 又係咪計私樓人收入only???

有d情況又唔可以直接比較，例如情緒民眾心理

樓價我真係未聽過pricing model,希望樓主可以研究一個出黎，經濟學獎都有得你攞👍🏻

嘩屌
咁撚無禮貌
比我撞到正我實屌柒佢, 無必要咁講姐
(利申: BC)

lm
記得之前樓主好似開post講過支爆定風水

香港最大問題就係細，冇得話住遠d
而家好多搵緊兩三萬買唔到樓，追唔到樓價（尤其是升穿450萬/500萬按揭成數降低，需要現金首期激增）
呢班人係有能力既人，但係佢地一路硬食通漲
即係話，有能力既人係好努力咁幫坐喺度賺錢既業主打工

個樓市升得誇張到根本唔需要花精神炒賣，你買咩都升幾成
股票都唔係隻隻升，有所謂落後股仲未返返08年價位
樓？全城升
炒樓最好既就係，樓市一爆，全港陪葬
政府一定盡力保護佢
有咩好得過有政府做後盾既投資？

你有BC，你當然敢講
我得本濕鳩BNO，我怕比人遞解

支唔會爆
爆既只係本土香港人

中國小農DNA磚本位思想
Over金本位
中國人對樓既執著根本寫左入DNA，0理性
研究到果個應該係羅醫學獎

咪講過
人地Non Market Housing佔得果幾個%
而且比例細，組成複雜
又老人，又互助，又公務員，又原住民
人地住呢D未必窮，好難抽離

烏干達我只係個Example，呢個地球有四份一既土地都比英國佬照顧過，當初英國佬佔據呢D殖民地目的只不過為左控制更多資源同市場，而並非為左呢D地方既富強、民主、自由，咁佢賺夠就夠鐘走人，假若佢走左之後，仲要顧及四份人個地球既人類幸福，而要Grant BC既話，英國會背負呢個道德責任？
英國佢照顧得BNO，其它地區其它遺民，必會有樣學樣，到時有左案例，就星星之火可以遼原
英國永遠唔會比BNO國藉，就好似日本永遠唔會比慰安婦勝訴咁，有D野開始左，就尾大不掉
與其FF BNO可以變BC既話，不如努力做個符合英國利益既人，例如獲取專業資格或果邊做生意，起碼對果邊社會係有貢獻，唔會被歧視，有翻D骨氣。你地果個地方有用，就自然有果個地方既Citizenship，你未有，一係你對果個地方既價值係0，一係你未証明到自己既價值。
BTW，而家個文翠珊出名對移民留學生辣，你可以參考翻佢係Home Office做果時既黑歷史。

而家九成既股票分析，比我更無譜
做得呢D分析，假若等數據齊全先可以落Judgement，咁黎分析得黎都過氣
D人贏錢，就因為有本事用非常片面既資訊去建立大局觀，再落決定，Ahead market
人窮係有原因

無研究開，而家開始睇下

應該咁講
既然呢個地方，係唔需要你
世界好多地方都想要青壯勞力
就去需要自己既地方，不要框死自己係一個，當自己作二等公民既社會

有時睇樓上D分析真係得啖笑，basic term ‘印銀紙’都吾知係咩。外國有好高房產稅又吾知，3個percent 房產稅，每500萬都每年交150000，加洲都兩個percent。 open market opertation 又吾知，點加減money supply 又吾識，係度講2008 年到今日已經四倍。係銀行嘅錢就收吾返，資產上嘅點解收吾返。資產牛市三期就係大部分人已經覺得冇可能跌。你搵吾搵一樣20-30年都吾跌野，之十萬九千樣都會調整下跌，今次就例外？06-07所有人都覺得經濟永遠都好，你可以例曬所有上升下跌嘅原因。但就係每一兩揾吾到嘅原因先最costly。what goes up must come down.

伸利：雖然econ係乞食，起馬我就知我點解乞食

我會唔知咩係印銀紙？
上一個Post中國債果個我開架哦
無錯，經濟有Cycle，但有邊次印銀紙印到今次咁
潑出去既水，如何收？

你知美國fed買賣債表有幾多？federal reserve rate 幾多？basic marcoecon calculation你就知可以收返幾多？u know ppp? 整係美國都幾十萬億，吾計日本，歐洲，中國等等。都利息十厘嘅時候咪知收吾收到囉。我只係想講牛三就係冇人搵到原因跌，就等於03年熊三冇人搵到原因升。所以只有小數人係03年有買。

樓主你個methodology睇到我有好多問號
但係只係引起討論依點已經好好

可惜高鐵車費都好貴

鬼唔知阿媽係女人，升得多自然會跌，但會唔會跌返去2003年水平？

大師都係咁，估跌遲早一日會中架，巧威威

樓主分析高汁
同唔同意教育可以改變下一代命運

絕對同意

但就忽略全球量化貨幣令銀紙貶值(資產被升值), 外來資金同北水支持, 人口不斷擴大, 供應嚴重不足

全球量化係指所有資產價格，除左人工

北水先勁，全國只係輕輕咁有100萬個有錢佬落黎香港買樓，香港剩係要供應新盤比佢地都要15-20年，啲二手樓盤所以咪咁多蝗做左你鄰居

其實都岩，我老婆由六年間月入萬二蚊變十萬，都未計自己

頭兩年都覺得啲樓點買，個時都係二三百萬樓，過多一兩年人工多左，已經唔只望三百萬樓

你計香港條數嘅時候抽離咗窮啲嗰一大半人

難道溫哥華啲樓係窮人都買到嘅？

16年尾入
差唔多升左三成幾四成

你係用一個「都唔知成唔成立既利好因素」，去支持自己對樓價看好既觀點。
有唔少人讚你分析得好，我笑三聲

再講，我都唔知點解香港樓價係要跟隨悉尼同溫哥華市場？

你究竟知唔點解要加息，點解要縮減資產負債表 知唔知咩叫去槓桿化？
你以為仲會發生好似日本咁既大蕭條？ 知唔知而家大陸係想永不加息，經濟永不著陸？ 你可以繼續等爆，但要知道等都有機會成本

完全明白，個重點係我吾要人信我。我要指出佢錯嘅資訊。例‘印銀紙’，印左收吾返。同埋佢個用外國房地產卻無視咗房產税對market嘅影響。就因為財演覺得或9吹錯嘅資訊。我認為有正確的資訊，先可以有自己嘅睇法。你用吾正確的資訊去作出總結係冇撚用嘅。我完全冇諗過會返2003年嘅水平。用經濟開始有增長，股市開始有小小過熱，都可以開始加息。而且一個月內己經升左4000幾點，亦可能加速加息嘅速度。我只係吾認同仲有35%升嘅空間，同永遠吾會跌。加上牛三嘅時候真係好多人都覺得冇可能跌，我只不過指出一D客觀嘅事實。你覺得樓市升或跌係你自己嘅決定。不過我想吾識嘅人吾好盲目信同攞到正確資訊。

我話你聽，有好多人真是買銀行股收息同銀行收息都吾知分別係咩。我只不吾想因為一D吾正確資訊去買樓，因為股票可以返年，樓真係30年。

好似好勁咁

真正高汁出現啦

又蠃

你用既benchmark冇香港呢d問題咩？
咁如果用你既計法 benchmark都要revaulate

你咁講只係代表香港有機會跑贏大市 但唔代表唔會有原因令全世界一齊調整囉 你用收入去計 收入係跌市既時候一樣會跌好多，你咁計既97既時候有錢個批一樣有錢過悉尼 咁點解個時香港樓又會跌呢
同埋香港你就用9.7年， 出面你就用番舊report...我就真係睇得唔係好明你用緊咩邏輯

所以我大陸買晒樓 香港樓keep 住租比年青人算

😭

大陸跨代二孩，加上鍾意好早就買樓比個仔。香港出生率低人口老化。good choice la

早幾日睇下google map發現香港大把地可以發展
郊野地佔左六七成咁都可以話冇地

其實點解要咁多資助房屋

抄樓抄到傻能左
你知唔知再升35%香港會點，依家講緊係中產都頂唔住
就黎香港人要訓天橋底
要跌35%就差唔多

窮+讀唔成書
呢一世咁就玩完

係度嘈有乜用?
不如諗下點樣增值自己
賺多D錢買樓好過啦

總之會升啦，個個都買就啱架啦

井底之蛙 你知唔知E家一個會計師仔都3－4萬起跳，家庭月入6萬係等閒事。年薪70萬，供層600萬既樓，有幾難 。

用返樓主幅圖同你講
家庭月入6萬以上，咪係全港人口16%囉
等閒之輩原來意思如此

其餘84%人情何以堪

香港大把有錢人
周街IPHONE X

知唔知咩叫2／8定律。2成既人賺8成既錢，呢個就係資本主義。正如樓主所講，尾50%既人根本唔係樓主參與者。佢地諗咩，根本影響唔到

近排感覺上連登突然好多樓市專家
而且睇升既人（竟然）佔多數
結合恆指33000依個位
算唔算係凶兆

哈哈⋯你講完一段，我都唔明你論證緊啲乜？

我當然明白「無錢嗰堆人，就會買唔起樓」啦。

問題係，樓主喺立論既時候，一方面應用呢個所謂嘅原因，將佢認為唔能夠負擔起私樓、或者佢認為唔會參與私樓買賣嘅人排除喺計算方法之外。但另一方面認為悉尼同溫哥華嘅房地產市場，就無呢個情況。

我要指出嘅，係樓主嘅論據不合邏輯。至於樓價之後究竟係繼續升、定係會跌，我諗天才都唔識答。如果呢個問題無設定時限（例如喺3年後、5年後的樓價同今日比較），跟本只係雙方口水戰。

利申：月入十萬，持有物業

好簡單
有樓響手梗係只會想佢升架，跌佢未仆街lo
無樓買唔到樓，排公屋都唔知要幾耐
想買樓當然想佢大跌啦，最少可以供少好多
當一家6，7萬收入，唔洗食？唔洗用？唔會有活動？供曬樓？
政府應該大量起返公屋比返一d只想有間屋住下的人
想住好d未買私樓lo, 唔應該比供應商控制曬成個市場，可以講已經係失控
明知地方細政府更加應該控制個市場

費事講太多又話我大五毛

住宅同工商鋪都可混為一談 真係好野。呢個世界都無咩可以阻到你唱淡。政府要打壓樓價有幾難？問題係佢根本唔想樓價跌，只係想佢慢慢升。

月入十萬好多 利申黎做咩。有錢人從來唔講自己月入係幾多。人地一早講左溫哥華資助房屋小，不納入計算。而香港有50%人住緊資助房屋。
唔係市場參與者既人，佢地買唔買得起，根本影響唔到價格既升跌。呢個係基本經濟定律，點會係不合邏輯。

雖然樓主個理論有點粗糙，但我覺得點都好過政府高官日日出黎講樓市有周期樓價好高會加息等等鬼唔知呀媽係女人既癈話

呎價上升 實用面積下降
Lump Sum 不變 愈住愈細
講緊租同買一樣

沒有最貴 只有更貴

樓價愈升 帶動通漲
政府覺得十分良好

工商舖同住宅需求唔同
回報因素唔同

樓市升同零售業好景而否不一定有關
分分鐘有負面影響

最近舖價係橫行緊
大陸人唔再好似以前咁鐘意落黎香港買明牌
就算買都係買民生野多，而且精左，主打萬寧屈臣氏呢D
萬寧就算出左阿婆單野，呢幾個月都係爆數，越杯越爆
但開得幾多間萬寧屈臣氏？有限數
街舖一落雨或者凍，就無乜生意
商場都話全天候，而且有定期宣傳
近呢幾年仲全民網購，個Demand Side更加細
個仆街李根興，成撚日話應該投資民生商舖
飲食開到一街都係，Supply over，做得住既得少數
乜野自助洗衣，一係南亞仔入去嘆免費冷氣，一係比寵物鋪髮形鋪羅布入去洗，塞哂喉，好多都做唔住
真係好民生果D賣菜魚肉，又交唔起租
大部份消費主力，都因為層樓壓到唔咁洗錢
一間舖養三代，係呢個時代大洗牌下，未必仲Work
假若各位係有心想打壓樓價，請盡量網購，只有完全陰乾一般街上既零售，業主才肯向時代低頭

呢個正正係政府期望
認為政府會拯救人民，當樓市係重中之重，請醒一醒
由頭到尾市民只係比政府矇鳩緊

真係笑而不語，究竟你有無買過樓，有無買過鋪

外國冇資助房屋?

感謝Ching
成篇文既重點，我既立論唔係Focus係升幾多
係Focus係點解樓市升到咁高，仲有得升，因為政府又好，地產商又好，從來無將Below means果47%當係人
私樓市場完全唔侵佢地玩
其它社會資源，例如教育、醫療呢D民生大項，亦步亦趨向緊呢個大方向行
有能力買私樓，你可以唔買樓，只要你收入高過呢條生死線，都代表你有能力唔使做二等香港人
無能力既，一係就要自強不息爭取過呢條線，過唔到又未有負累，就應該移民，去一個需要自己既地方，成為受到基本尊重，唔好成為連住既權利都失去既二等香港人

我呢個Post提過大既十次
請追Post
有，但比例少好多，而且住既未必窮

政府就係唔想跌
呢一個局面，係符合政府期望

呢排政府高官同禮義廉都係度吹大灣區，亦可能理解係將來會利誘呢班「二等香港人」返上去定居同生活 - 你仲有份工係香港，就俾你買高鐵或者直巴月票等你每日返到工囉

窮人買唔起，但仲租得到，大部份窮人仲係私樓市場
香港大部份窮人都住資助房屋，小部份係私樓公海住納米樓，窮人參與私樓市場既比例細好多

佢地就係想成件事好係水同油咁
油就浮翻上去，香港剩翻水
到時住得係香港既人身家都要厚實先有本事住，再進一步支持資產升值

你要分開到睇唔到既話
我問你，假若你係牙醫要開舖，你會揀私人樓區，還是揀窮人區？
你要開堆填區，你會揀開係有財有勢既私人樓區隔離，定係窮人區隔離？
時間一長，社會資源過度集中係私人樓區，果D地方樓價就仲升得勁D
而D Not in my backyard既野，就集中係公屋到
咁搞香港同印度有乜分別？
你想要既環境印度有，建議你移民印度

人地交稅交幾多你知唔知？

hku law公屋仔留名

其實依家啲入息限額都ON9
公屋 正常都爆
居屋 專業人士做幾年野要爆唔難

再升既話，樓主有冇能力買？

最ON9唔係入息
而係唔審查大陸資產
大陸土地登記一早電腦化哂
根本房署有心搞兩地Database connected就可以抽走大批大陸有錢人
就純粹因為公務員懶政，唔撚搞
就搞到香港雞毛鴨血
香港有份做土地決策既所有人，死一萬次都補償唔到佢地為香港帶來既罪惡
現世報唔到，只能同佢地所有人講，地獄見

我好Struggling

置業
香港自住 外地投資？

stat refer 錯, 人工不能reflect 他能不能買樓, 你要證明人工與人所擁有的資產是成比例,先可以這樣引證.現實是不少父幹因為屋企有錢不用打工,還有不少公屋戶在大陸是地主,不被富戶政策影響, 另外,老一輩因為歷史因素影響,即使人工不高,也能有樓, 所以基本上可以推翻你的argument

arm

arm啊

人工反映他能不能供樓
能供樓 = 購買力
當然，有資產計算埋就更好，呢個數字稅局都答唔準

遲D 聽講有磁浮列車

香港自住及工商
手上既錢買到既樓越黎越細
不如炒下股票追翻

磁浮無可能，Cost太高

無乜認真睇落去已經見到有一個重大錯誤
樓主指出果個撚係平均數

我覺得會不斷增加,而家已經不斷吹風要引入“專才”

咁係咪要窮撚額頭寫住個窮字
窮撚唔可以去有錢人地方呀
呢樣野叫種姓制度
有個地方大大力實行緊
果個叫印度
翻印度啦你！

二手樓沒有8按9按

有點根據,我覺得6倍左右,沒你那麼樂觀

咁smart

其它地區無香港窮得咁撚極端呀屌你
佢地有九成人可以參與私樓市場
香港得翻5成7呀
明唔明撚明係因為香港有咁撚高既堅尼系數
係計算果時先有條件剔走窮人
個堅尼系數係高撚到，大家需然住係同一個香港
但存在兩個完全唔同既維度
一個叫做窮人公屋維度
一個叫做富人私樓維度
兩個維度已經完全平衡，無Intersection
私樓係for富人私樓維度
夾硬將另一個完全無可能參與私樓市場既Pool去計算市場對私樓樓價既承受能力，係錯撚哂
就算你睇唔順我個Analysis，你都睇睇UBS果個啦，香港樓價Bubble係五大不入

佢話其他地方窮撚住市郊喎
少住城市喎
我到而家都睇唔到到底有幾少
少到可以當冇
同埋外國郊外都可以好貴
市區都有窮撚住
左當右當
根本亂嚟

點會📉

假若：
政府維持高地價政策/暗中搞事既行政手段
外圍無突發大事搞到支爆/港爆

就會：
繼續而家陰陰地升既局面，起碼30%會係個重要支持位

我地可以做既：
屌撚爆當政者
努力賺錢追價
追唔到就趁早移民
明未呀屌！

睇圖啦

Suburb有窮撚，仲一大堆呀，睇圖啦！

追隨波司長今日發文，年輕人應放眼大灣區，上大陸置業仲嚟得切。

支持一國一制, 大陸全面控制香港! (估計2020內) 香港無晒宗援乜7 資助供屋! 落黎食老本!
等你班大陸有錢然咪當呢度係洗錢儲錢天堂, 香港班有錢然就移9晒民! 放返晒D 樓出黎! 增加供應! 無人再願意係度買樓住!

利伸: 無任何數據, 只係鳩up!

你自己睇清楚先啦
夠有大把有錢人住郊區啦
根本住得遠唔同有冇錢冇關係
而且你引用嘅數字係淨計市區定計埋郊區

香港都唔少窮人等上公屋喎
又係少到唔洗計？

窮撚住邊，主要因為好撚多年前有個Redlining Policy
好多區份(有遠有近)，係比當政者專登按Colour Skin去劃區，有色人種地區越住越窮，白人地區越住越有錢
而家大灣區就係Repeat緊Redlining呀屌！

你都識講有遠有近啦
仲係唔係窮撚先住郊區
有錢先住市區？

香港有2544800個家庭
57%私樓戶即係：1456236個
公屋輪候冊係：152700個
即係佔私樓：10.4%
即係佔全港：6%
計埋啦！得唔得呀？

我再重覆多次，外國窮人點解可以多D人住到私樓
主要係Option比香港人多
總會有平D既私樓比佢地租得到
有D平D既地區係離遠D市區
但香港人口太密集
一貴就成個香港一齊貴
窮人無得避
所以好大部份焗住住公屋
唔似外國窮人咁多Choice呀！

你呢個想法，好多地方好多年前都實行過
結果係做成極大社會問題
做人唔好咁撚自私啦
現眼未報，死左之後都會有人同你計數架

你條ON9
我係想指出外國窮人比香港窮人更多住屋Option
香港無得揀，公屋係唯一Wayout
外國有得揀呀！

香港商業規劃完全唔平衡先最大問題

咁你個計法就當外國窮人全部有能力買樓？
而且外國未必個個買得起都會買樓喎？
有錢人一樣有更多option
呢樣你又有冇計埋？
同埋你仲未答到我外國個兩個數有冇計埋郊區

ATM果60億係流出定流入？

大陸流入香港

我唔知你係咪睇圖唔睇文
就算你內文唔睇, 標題都明掛？

“HK UNSUSTAINABLE, SG SET FOR REBOUND SAYS UBS HOUSING BUBBLE SURVEY”

“Hong Kong, which ranked just below London on the bank’s ranking for bubble risk was identified as the city in Asia most likely to face a correction in housing prices at an unidentified point in the future.”

學好中文再出post啦屌那星

抄樓抄到連中文字都錯

政府是咪日後想推大灣區， 1小時生活圈
會唔會跟本上想拆關，咁咪有所謂‘郊區’

mean or Median?

返科學園都做唔到一小時啦
有無可能

高鐵車費都唔平